英籍老師不獲發工作簽証，好似話好多老師都有呢個情況

作者：Jai Sze Chi Chan

英籍老師不獲發工作簽証，好似話好多國際學校老師都有呢個情況

剛收到，from：康怡 Steps Education
Dear parents,
We are very sorry that the visa of Ms Maddie was rejected by Immigration last Monday and Immigration requires her to leave HK in 10 days.
Throughout the years, we have always succeeded in getting the visa of every single teacher. However, out of a huge shock, Ms Maddie’s visa extension was rejected with the reason that the unemployment rate in Hong Kong is historically high and a NET is not a must to teach English classes.
I would like to call for your understanding that we have never experienced such before. We also heard that many international schools in Hong Kong encountered similar problems lately, especially on the visa of UK teachers.
We have been trying our best to extend Ms Maddie’s period of stay in Hong Kong so as to facilitate better with the teacher transition in Steps. However, the Immigration Department still does not allow Ms Maddie to stay in HK to wait for the visa appeal results

即係要國際學校請local教師？

請支那教英文

請支那教師教普通話得啦
仲學乜英文

係囉我覺得最後咪即係俾左d quota「港飄」

仲請咩NET，嚟緊要請NPT

zher. zher聲口音

西人教英文或成絕響

以前讀U同啲支那lecturer用英文溝通唔到

以前有要求係至少請一個Native English Teacher (NET)
咁而家係咪要換哂菲律賓

因為要教英文同時同班國際學校學生做國教

留港撚今次又點應對
係咪zoom 上堂抗爭？！

讀得國際學校既通常都唔係留港撚

正啦！連燈仔唔需要再考英文唔會次次肥佬

你認為一般學校d 外藉老師可以逃過呢劫？

因為大部分係大陸仔讀

咁咪即係逼啲有錢佬送仔女出國讀書

我講而家呢單啫
之後真係唔知
但even大陸都唔會咁癲趕走d西人教師
理應係就打仗先會咁做

間接迫D家長同仔女移民走

張曉明仲話中央之後會改革教育

而家要學普通話架啦

好明顯就係想趕走晒所有外國人
等你哋班港豬接觸唔到外邊嘅世界
遲啲連英文都唔俾你哋學啊

楊膶腸:等你地班細路唔識講native English,仲點移民。